中國官媒嗆：川普若棄「一中」台海恐現風暴

陸官媒嗆：川普若棄「一中」 台海恐現風暴
2016/12/12 09:28 32291

美國總統當選人川普周日受訪質疑美國的「一中」政策，暗示他上台後不一定遵守華府多年來的外交原則。中國官媒《環球時報》就此發表社評批判川普「只懂商業」，「以為什麼都能估價」，但「一中」政策不能買賣。社評甚至放話威脅指稱，如果川普上任後放棄「一中」政策，中國沒必要將和平統一置於優先地位，「台海將出現風暴」，台灣或許會後悔當了川普的棋子。

這篇文章指，川普以為只要他的實力足夠大，還可以強買強賣，但他需要對外交事務「虛心學習」，尤其要了解中美關係究竟是怎麼一回事，中國需要與他開展一輪堅決的鬥爭，「只有通過碰一些釘子」，川普才會體會到中國以及世界其他力量「不好欺負」，有所感悟。

文章寫道，如川普棄「一中」原則，「中國還有什麼必要做美國的夥伴呢？」如美國公開支持台獨，對台軍售更不截至，北京也沒必要切割敵視美國的各種力量，「我們為什麼不能公開支持它們，或者暗中向它們提供武器？」

《環時》又放話威脅，一旦川普公開拋棄一中政策，「台海將出現真正的風暴」，屆時中國沒必要將和平統一置於用武力收復台灣更優先的位置。到時候就不是「川普發個推特，接受個採訪吸引世界注意了」。文章宣稱到時中國會推出對台新政策，美國早已主導不了台灣海峽，川普想用出賣一中政策換取商業利益是「很幼稚的衝動」。

《環時》批評川普「商人透頂」，但在外交上「懵懂得像個小孩」，「一中」已被美國歷代總統遵循，那些領導人「大多數都不是傻子」，川普「也絕對不是從天而降的唯一聰明人」。

《環時》指出，中國需準備充足彈藥，陪川普坐一輪中美關係的「過山車」。需要繫好安全帶的，恐怕還有世界上的更多人。（大陸中心／綜合外電報導）

520蔡英文若不答卷
承認"九二共識 一個中國"
台灣將地動山搖

支那人居然敢威脅美國

🇺🇸🇺🇸🇺🇸

我真係好驚！

快 o 的出兵打美帝

台海
美國真係好撚驚

10號風球準備

支那真係好撚柒

你越係威脅人 蔡英文就越穩陣

美國心諗：石油同金又升

你出兵睇怕都要準備幾日
美國加息 支那狗你立即破產

打風都算恐嚇

我真係好撚驚呀

台海年年都打風架啦

驚到震，要恐嚇人

過到中央山脈當你贏

誠哥: 台灣，我賣個力場俾你

如果玩大咗
美第七艦隊可能會長駐台海就好睇

再嘈就日日打風

堂堂中國仲成日話自己係大國
而家「一中」都要等老美大佬同意先得

人地唔同意咁點啊？雖遠必誅左未

唔打鳩老美正契弟

明明當初就係因為美國介入，中共先唔敢打過台灣，搞到中共周圍要人承認得一個中國

而家變左美國承認一中所以中共先唔打過去